\section{Naivni pristop}
Pri tem pristopu ignoriramo pri spodnjem sistemu enačb

\begin{align*}
    Qx_i &+ b = y_i, i = 1,\ldots,n \textrm{}\\
    Q&^{\mathsf{T}}Q = I
\end{align*}
ortogonalnost matrike Q. Tako nam ostane le $kn$ enačb za $k^2 + k$ neznank. Pravtako privzamemo, da je $n \geq 2k$, torej imamo predoločen sistem linearnih enačb.

\subsection{Postopek reševanja}
Imamo $\textbf{n}$ $y_i$  in $x_i$ vektorjev oziroma $\textbf{n}$ enačb oblike $Q*x_i + b = y_i$.
\begin{align*}
    Q*x_1 &+ b = y_1 \textrm{,}\\
    Q*x_2 &+ b = y_2 \textrm{,}\\
    &\vdots \textrm{}\\
    Q*x_n &+ b = y_n
\end{align*}
Vsako izmed enačb lahko zapišemo kot

\begin{equation}
	\begin{bmatrix}
	    q_{11} & q_{12} & \dots  & q_{1k} \\
	    q_{21} & q_{22} & \dots  & q_{2k} \\
	    \vdots & \vdots & \ddots & \vdots \\
	    q_{k1} & q_{k2} & \dots  & q_{kk}
	\end{bmatrix}
    \times 
	\begin{bmatrix}
        x\SPSB{(i)}{1}  \enspace \\
        x\SPSB{(i)}{2}   \enspace \\
	    \vdots   \: \\
        x\SPSB{(i)}{k} \enspace
	\end{bmatrix}
    +
	\begin{bmatrix}
        b_{1}\\
        b_{2}\\
	    \vdots\\
        b_{k}
	\end{bmatrix}
    =
	\begin{bmatrix}
        y\SPSB{(i)}{1}  \enspace \\
        y\SPSB{(i)}{2}   \enspace \\
	    \vdots   \: \\
        y\SPSB{(i)}{k} \enspace
	\end{bmatrix}
\end{equation}

\begin{align*}
    q_{11}*x\SPSB{(i)}{1} + q_{12}*x\SPSB{(i)}{2} + &\dots + q_{1k}*x\SPSB{(i)}{k} + b_1 = y\SPSB{(i)}{1} \textrm{,}\\
    q_{21}*x\SPSB{(i)}{1} + q_{22}*x\SPSB{(i)}{2} + &\dots + q_{2k}*x\SPSB{(i)}{k} + b_2 = y\SPSB{(i)}{2} \textrm{,}\\
    &\vdots \\
    q_{k1}*x\SPSB{(i)}{1} + q_{k2}*x\SPSB{(i)}{2} + &\dots + q_{kk}*x\SPSB{(i)}{k} + b_k = y\SPSB{(i)}{k}
\end{align*}
Torej za vsak par točk oziroma $k$-dimenzionalnih vektorjev $x_i$ in $y_i$ imamo $k$ enačb. Sedaj lahko izrazimo teh $k$
enačb v obliki $X_i \times  Q' = Y_i$
\begin{equation}
	\begin{bmatrix}
        x\SPSB{(i)}{1} & x\SPSB{(i)}{2 }& \dots  & x\SPSB{(i)}{k} & 1
	\end{bmatrix}
   \times 
	\begin{bmatrix}
	    q_{11} & q_{21} & \dots  & q_{k1} \\
	    q_{12} & q_{22} & \dots  & q_{k2} \\
	    \vdots & \vdots & \ddots & \vdots \\
	    q_{1k} & q_{2k} & \dots  & q_{kk} \\
        b_{1}  & b_{2}  & \dots  & b_{k}
	\end{bmatrix}
    =
	\begin{bmatrix}
        y\SPSB{(i)}{1} & y\SPSB{(i)}{2 }& \dots  & y\SPSB{(i)}{k} 
	\end{bmatrix}
\end{equation}
Matrika $Q'$ je enaka pri vsakem paru vektorjev $x_i$ in $y_i$, zato lahko zapišemo celoten sistem $nk$ enačb $X \times Q'=Y$.
\begin{align*}
	\begin{bmatrix}
        x\SPSB{(1)}{1} & x\SPSB{(1)}{2 }& \dots  & x\SPSB{(1)}{k} & 1 \\
        x\SPSB{(2)}{1} & x\SPSB{(2)}{2 }& \dots  & x\SPSB{(2)}{k} & 1 \\
        \vdots & \vdots & \ddots & \vdots & \vdots \\
        x\SPSB{(n)}{1} & x\SPSB{(n)}{2 }& \dots  & x\SPSB{(n)}{k} & 1 
	\end{bmatrix}
   \times 
    &
	\begin{bmatrix}
	    q_{11} & q_{21} & \dots  & q_{k1} \\
	    q_{12} & q_{22} & \dots  & q_{k2} \\
	    \vdots & \vdots & \ddots & \vdots \\
	    q_{1k} & q_{2k} & \dots  & q_{kk} \\
        b_{1}  & b_{2}  & \dots  & b_{k}
	\end{bmatrix}
    =
	\begin{bmatrix}
        y\SPSB{(1)}{1} & y\SPSB{(1)}{2 }& \dots  & y\SPSB{(1)}{k} \\
        y\SPSB{(2)}{1} & y\SPSB{(2)}{2 }& \dots  & y\SPSB{(2)}{k} \\
        \vdots & \vdots & \ddots & \vdots & \vdots \\
        y\SPSB{(n)}{1} & y\SPSB{(n)}{2 }& \dots  & y\SPSB{(n)}{k}
	\end{bmatrix}
    \textrm{} \\
    &
    \begin{bmatrix}
        X\SP{T} & 1 
    \end{bmatrix}
    \times
    \begin{bmatrix}
        Q\SP{T} \\
        b\SP{T}
    \end{bmatrix}
    =
    Y\SP{T}
\end{align*}
Poiskati moramo matriko $Q'$. To dobimo najlažje s pomočjo operacije $\setminus$ v octave-u.
\begin{align} \label{eq:mp}
    &Q' =
    \begin{bmatrix}
        Q\SP{T} \\
        b\SP{T}
    \end{bmatrix}
    \textrm{} \\
    &Q' = 
    \left(
    \begin{bmatrix}
        X\SP{T} & 1 
    \end{bmatrix}
    \right)\SP{-1}
    \times Y\SP{T}
\end{align}
Sedaj lahko iz matrike $Q'$ sestavimo matriko $Q\SP{+}$, tako da vzamemo prvih $k$ vrstic iz $Q'$ in jih transponiramo, 
stolpični vektor $b$ pa tako, da  transponiramo zadnjo vrstico matrike $Q'$. \\
Q\SP{+} pa ni ortogonalna, zato jo naivno popravimo tako, da poiščemo QR razcep matrike Q\SP{+}.
\begin{align*}
    Q\SP{+} = QR
\end{align*}
Ker je matrika $Q'$ že imela pravilne predznake, sestavimo sedaj identično matriko, ki ima na diagonali vrednost -1 tam, kjer ima tudi matrika R na diagonali negativna števila. Predznake dobljene matrike Q popravimo tako, da jo se pomnožimo s sestavljeno identično matriko.


